---
aid: 9025
zid: 546001
title: "赵引弓会不会故意让西华被策反的？"
author: 仓鼠渣
date: 2014-06-10 19:56:47+07:00
lastmod: 2014-06-13 00:06:00+07:00
---

仓鼠渣 于 2014-6-10 19:56:47 发表了：

现在看西华有被策反的可能呢，但是……会不会这就是赵引弓的目的的？

如同之前周瑜打黄盖一样，为了演的真，真让西华被策反。

再通过给西华提供假情报来误导对手。

而计划的结尾有 2

1，再用大道理把西华策反回来——老百姓苦说到底是体制问题，偶们髡贼是要造反打倒这个体制的

2，好圆所有策反的对话其实都被监听了——这才是最适合穿越众风格的做法。

至于西华，如果没策反回来事后就荡秋千吧。

顺便，髡贼造的凤凰山庄应该是按照一定防御制造的吧，那……没攻城武器的暴民想找麻烦只有从大门冲？

特侦队的机枪手坐镇大门口，配合墙上的狙击手，这是凡尔登的节奏还是索姆河的节奏？

---

punishment 于 2014-6-10 20:09:50 发表了：

现在所有趋势都是在往赵皇上玩砸明髡开战上走，就别搞这种大棋党了

真这么写贴吧和本版得有好些喊退票的

---

isdily 于 2014-6-10 20:16:27 发表了：

特侦队根本没来，赵引弓也许幻想着一切尽在掌握之中呢，压根没向元老院申请武力支持。

---

仓鼠渣 于 2014-6-10 20:28:44 发表了：

> isdily 发表于 2014-6-10 20:16
>
> 特侦队根本没来，赵引弓也许幻想着一切尽在掌握之中呢，压根没向元老院申请武力支持。

这些天来他被无形的压力折磨的寝食不安，两颊消瘦，眼睛四周也黑了一圈。他已经致电执委会，请求调动高雄的特侦队分队，准备在杭州进行一次彻底的“定点清除”行动。

---

仓鼠渣 于 2014-6-10 20:29:25 发表了：

> punishment 发表于 2014-6-10 20:09
>
> 现在所有趋势都是在往赵皇上玩砸明髡开战上走，就别搞这种大棋党了
>
> 真这么写贴吧和本版得有好些喊退票的

看好戏貌似也不错呢

---

isdily 于 2014-6-10 20:30:47 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-6-10 20:28
>
> 这些天来他被无形的压力折磨的寝食不安，两颊消瘦，眼睛四周也黑了一圈。他已经致电执委会，请求调动高雄 ...

哦，原来已经申请了啊，最近没看仔细。

---

仓鼠渣 于 2014-6-10 20:35:47 发表了：

> isdily 发表于 2014-6-10 20:30
>
> 哦，原来已经申请了啊，最近没看仔细。

如果特侦队到达

那就可以看暴民的命多还是机枪的子弹多了。

---

冬眠的龙凰 于 2014-6-10 21:00:03 发表了：

为什么看到有良心的左派革命家即将被邪恶的寡头政体干掉的时候，总觉得有一种快感……

---

PanzerIVG 于 2014-6-10 21:29:47 发表了：

> 冬眠的龙凰 发表于 2014-6-10 21:00
>
> 为什么看到有良心的左派革命家即将被邪恶的寡头政体干掉的时候，总觉得有一种快感……

你下意识的把自己代入 500 寡头的视角，当然会觉得爽……

---

仓鼠渣 于 2014-6-10 21:34:48 发表了：

> PanzerIVG 发表于 2014-6-10 21:29
>
> 你下意识的把自己代入 500 寡头的视角，当然会觉得爽……

偶们难道不应该代入 500 废的视角吗？

---

liutom2 于 2014-6-10 21:40:08 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-6-10 20:35
>
> 如果特侦队到达
>
> 那就可以看暴民的命多还是机枪的子弹多了。

枪声一响，暴民们立即一哄而散，问题是引公公必须给大萌朝一个过得去的解释，否则没法收场。

引公公干脆说自己在院门口放了十万响鞭炮算了。

---

isdily 于 2014-6-10 22:27:37 发表了：

只要放任郝元煽动百姓冲击山庄，绝对是血流遍地。

如果赵引弓把人从地头撤回山庄，那么庄外的地就别指望要了，给你全毁了才是正常。

---

火星人士 于 1970-1-1 08:00:00 发表了：

post_deleted

---

huihen 于 2014-6-11 03:21:37 发表了：

苦肉计啊，说的不是西华

---

小鬼头 于 2014-6-11 08:42:08 发表了：

> 冬眠的龙凰 发表于 2014-6-10 21:00
>
> 为什么看到有良心的左派革命家即将被邪恶的寡头政体干掉的时候，总觉得有一种快感……

你如何知道浙“左派的革命家”成功后不会是两外一个寡头？？？？朱元璋也是农民起义者出生。

---

引弓 于 2014-6-11 09:40:13 发表了：

我会那么浪费吗？

连上都没上过就送出去让人策反？

这次是典型的对元老院与先进生产力的光环太过自信了

---

de9000 于 2014-6-11 10:11:46 发表了：

> 引弓 发表于 2014-6-11 09:40
>
> 我会那么浪费吗？
>
> 连上都没上过就送出去让人策反？
>
> 这次是典型的对元老院与先进生产力的光环太过自信了

可问题是在那个位面，你的确是没上过啊，不然西化怎么会背叛你

---

knifers 于 2014-6-11 10:26:15 发表了：

> 引弓 发表于 2014-6-11 09:40
>
> 我会那么浪费吗？
>
> 连上都没上过就送出去让人策反？
>
> 这次是典型的对元老院与先进生产力的光环太过自信了

现在上也不迟。。

&nbsp;&nbsp;接下来的设定可以设定为引公公上了西华，但手法不对反而引起了反感。然后西华被长得帅会说话会哄人的好圆哄骗过去了。

&nbsp; &nbsp; 乱起时，难民营先被冲击，但被组织起来的难民击退。然后好圆趁大家的注意力被难民营那边吸引，领精兵从小路翻入山庄擒住了引公公。

&nbsp; &nbsp; 然后 热夜引公公的哀嚎.avi

---

liuludehao 于 2014-6-11 12:07:25 发表了：

> 冬眠的龙凰 发表于 2014-6-10 21:00
>
> 为什么看到有良心的左派革命家即将被邪恶的寡头政体干掉的时候，总觉得有一种快感……

最新的一章，郝元的理论如果是他真心的话，那他绝不是，有良心的左派革命家，只是一个极右派的反动流氓无产阶级分子。实际上是比大资产阶更反动的存在。

---

悲天怜人瓦里斯 于 2014-6-11 12:21:25 发表了：

> punishment 发表于 2014-6-10 20:09
>
> 现在所有趋势都是在往赵皇上玩砸明髡开战上走，就别搞这种大棋党了
>
> 真这么写贴吧和本版得有好些喊退票的

额。。。。本版有几个给过月票的？俺只给过一个月的，然后就忘记了起点的账号。。。。。

---

心慈手软谢列平 于 2014-6-11 12:27:16 发表了：

> isdily 发表于 2014-6-10 20:16
>
> 特侦队根本没来，赵引弓也许幻想着一切尽在掌握之中呢，压根没向元老院申请武力支持。

申请了

不过缺乏前期的情报支持

特侦队也只能当要塞步兵用了

---

心慈手软谢列平 于 2014-6-11 12:31:15 发表了：

> knifers 发表于 2014-6-11 10:26
>
> 现在上也不迟。。
>
> &nbsp;&nbsp;接下来的设定可以设定为引公公上了西华，但手法不对反而引起了反感。然后西华被长得 ...

引公公表示老子的格洛克已经饥渴难耐了

然后腐道长带着皮具长鞭深夜来访表示要久住山庄

---

悲天怜人瓦里斯 于 2014-6-11 12:46:32 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-6-10 20:35
>
> 如果特侦队到达
>
> 那就可以看暴民的命多还是机枪的子弹多了。

不是暴民，是打社

---

仓鼠渣 于 2014-6-11 13:42:05 发表了：

> 悲天怜人瓦里斯 发表于 2014-6-11 12:46
>
> 不是暴民，是打社

貌似，这批打社的战斗力还没现代暴民强呢

后者好歹会莫洛托夫……

---

悲天怜人瓦里斯 于 2014-6-11 16:32:03 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-6-11 13:42
>
> 貌似，这批打社的战斗力还没现代暴民强呢
>
> 后者好歹会莫洛托夫……

古代中国建筑大多是砖木结构，放个火有何难。。。。

打社比暴民强的地方是更有组织更有针对性

---

liuludehao 于 2014-6-11 16:36:17 发表了：

> 悲天怜人瓦里斯 发表于 2014-6-11 12:21
>
> 额。。。。本版有几个给过月票的？俺只给过一个月的，然后就忘记了起点的账号。。。。。

前几个月给过，这几个月事情多，月票一直打算月底给，结果月底一忙结账就忘了，大概有 3 个月月票一直存着放忘。

---

仓鼠渣 于 2014-6-11 18:38:22 发表了：

> 悲天怜人瓦里斯 发表于 2014-6-11 16:32
>
> 古代中国建筑大多是砖木结构，放个火有何难。。。。
>
> 打社比暴民强的地方是更有组织更有针对性

很怀疑这种组织度在特侦队面前有多大用处的说

---

大海航行靠三宝 于 2014-6-11 19:17:17 发表了：

因公公手下上千号精壮汉子,那标准矛和砍刀都能把打社打出翔来了

---

punishment 于 2014-6-11 21:18:02 发表了：

> 引弓 发表于 2014-6-10 20:40
>
> 我会那么浪费吗？
>
> 连上都没上过就送出去让人策反？
>
> 这次是典型的对元老院与先进生产力的光环太过自信了

我看相反，主要原因是情节需要，附带的敲打一下不建立根据地枪杆子依靠商业赚钱起家的穿越模式。

---

punishment 于 2014-6-11 21:19:03 发表了：

> 悲天怜人瓦里斯 发表于 2014-6-10 23:21
>
> 额。。。。本版有几个给过月票的？俺只给过一个月的，然后就忘记了起点的账号。。。。。

月票咋买？有啥用？

---

悲天怜人瓦里斯 于 2014-6-12 01:23:39 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-6-11 18:38
>
> 很怀疑这种组织度在特侦队面前有多大用处的说

特侦队侦查、特种突击、暗杀可以，防守可是弱项，除非打社和暴民只攻击有限的几个地方，否则要全面防守凤凰山庄那么大片面积，人手不够的啊

---

悲天怜人瓦里斯 于 2014-6-12 01:25:52 发表了：

> punishment 发表于 2014-6-11 21:19
>
> 月票咋买？有啥用？

记得可以手机支付，直接从你的话费中扣，然后打点给作者，帮助他的排名提升，当然钱应该也是按比例给了作者一点

---

仓鼠渣 于 2014-6-12 01:31:34 发表了：

> 悲天怜人瓦里斯 发表于 2014-6-12 01:23
>
> 特侦队侦查、特种突击、暗杀可以，防守可是弱项，除非打社和暴民只攻击有限的几个地方，否则要全面防守凤 ...

嗯

新一章里说只要重点防御几个地区，其他不要管了

不知道是不是交给特侦队之类的真正王牌。

知道难民里有奸细还从难民中找打手，十有八九是要透露假情报。

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-6-12 08:19:18 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2014-6-11 12:31
>
> 引公公表示老子的格洛克已经饥渴难耐了
>
> 然后腐道长带着皮具长鞭深夜来访表示要久住山庄

然后我弟弟带着我亲手缝制（口胡）的若干条裹尸袋也赶去了·····················

---

punishment 于 2014-6-12 09:44:50 发表了：

> 悲天怜人瓦里斯 发表于 2014-6-11 12:25
>
> 记得可以手机支付，直接从你的话费中扣，然后打点给作者，帮助他的排名提升，当然钱应该也是按比例给了作 ...

我是没法手机付，人在国外以前还曾经想付钱看宰执，结果纵横不收国外信用卡

---

punishment 于 2014-6-12 09:51:39 发表了：

> isdily 发表于 2014-6-11 08:40
>
> 腐道长不是要回临高巩固基本盘么？他不会去参合这事吧？也不合适，说起来，道长才是真正的情报工作者啊。 ...

其实在登莱大闹倒说不定对广东有好处，地方小易防守，地盘无关紧要打烂也无所谓，离北京近容易吸引火力，等到崇祯被髡贼火力吓住动员大军长围就不见得有余力远征两广了。最大的问题是孙元化就变成弃子了。

---

xuzhilin 于 2014-6-12 10:18:45 发表了：

> punishment 发表于 2014-6-12 09:51
>
> 其实在登莱大闹倒说不定对广东有好处，地方小易防守，地盘无关紧要打烂也无所谓，离北京近容易吸引火力， ...

水银计划吗，其实也可以考虑在江南弄水银计划

---

哈罗哈 于 2014-6-12 10:33:41 发表了：

> liutom2 发表于 2014-6-10 21:40
>
> 枪声一响，暴民们立即一哄而散，问题是引公公必须给大萌朝一个过得去的解释，否则没法收场。
>
> 引公公干脆 ...

理由就是杭州湾上的炮声

---

哈罗哈 于 2014-6-12 10:37:45 发表了：

> punishment 发表于 2014-6-11 21:19
>
> 月票咋买？有啥用？

起点网站充值，对吹牛用资金表示支持。

---

哈罗哈 于 2014-6-12 10:39:04 发表了：

> 紫樱花灬沫兮 发表于 2014-6-12 08:19
>
> 然后我弟弟带着我亲手缝制（口胡）的若干条裹尸袋也赶去了·····················

妙手仁心苏法医

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-6-12 10:51:55 发表了：

> 哈罗哈 发表于 2014-6-12 10:39
>
> 妙手仁心苏法医

装着引公公和好圆的归我，装着西华的归他

---

心慈手软谢列平 于 2014-6-12 10:52:13 发表了：

> 紫樱花灬沫兮 发表于 2014-6-12 08:19
>
> 然后我弟弟带着我亲手缝制（口胡）的若干条裹尸袋也赶去了·····················

你亲手缝制的是带有法力的宝器吧

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-6-12 10:53:00 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2014-6-12 10:52
>
> 你亲手缝制的是带有法力的宝器吧

==|||

---

心慈手软谢列平 于 2014-6-12 11:27:27 发表了：

> 紫樱花灬沫兮 发表于 2014-6-12 10:53
>
> ==|||

决定了 你是个类吉普赛人暗红色短发 深色白皮

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-6-12 18:24:40 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2014-6-12 11:27
>
> 决定了 你是个类吉普赛人暗红色短发 深色白皮

···································

---

isdily 于 2014-6-12 22:45:21 发表了：

> punishment 发表于 2014-6-12 09:51
>
> 其实在登莱大闹倒说不定对广东有好处，地方小易防守，地盘无关紧要打烂也无所谓，离北京近容易吸引火力， ...

很怀疑。

登莱地区历史上长期也是粮食不足的存在，靠着海运解决输入问题，一旦打起来就得考虑去周边掠夺粮食，那么就得投入大量兵力；否则就得 500 废自己运粮食来，这后勤负担就大了。

---

punishment 于 2014-6-12 23:05:45 发表了：

> isdily 发表于 2014-6-12 09:45
>
> 很怀疑。
>
> 登莱地区历史上长期也是粮食不足的存在，靠着海运解决输入问题，一旦打起来就得考虑去周边掠 ...

我打的是龙骑兵突击漕运吸引注意力，官兵过来以后靠炮火使其知畏的主意。官兵既然啃不下屺姆岛，漕运又不得不守，唯一的办法就是长围。这边就可以靠海运偷袭登陆迫使官兵分兵在山东直隶漫长海岸线上处处设防。同一批陆战队来上几次崇祯就没兵可派了。如果官兵不分兵守海岸线，那么海兵队扩大登陆场之后上龙骑兵再去抢漕运，不怕崇祯不着急。

目的就是靠活用海运机动优势海军火力优势用少量军队拖住大批明军，兵力多了就不上算了。

---

isdily 于 2014-6-12 23:10:43 发表了：

_本帖最后由 isdily 于 2014-6-12 23:12 编辑_

> punishment 发表于 2014-6-12 23:05
>
> 我打的是龙骑兵突击漕运吸引注意力，官兵过来以后靠炮火使其知畏的主意。官兵既然啃不下屺姆岛，漕运又不 ...

你这个操作伏波军不投入 5000 人以上没啥效果，如果投入这么多那么 500 废的消耗就很大了。没必要。大明能筑起长围说明这是持久作战，物资必然需要很多，有这个物资不如 500 废搞个万人规模的军事部队，从台南出发，直扑南京城下，这比在渤海湾玩消耗小多了，也更容易抢粮。

---

punishment 于 2014-6-13 00:01:17 发表了：

> isdily 发表于 2014-6-12 10:10
>
> 你这个操作伏波军不投入 5000 人以上没啥效果，如果投入这么多那么 500 废的消耗就很大了。没必要。大明能筑 ...

认同五千这个数字。我觉得两种方案基本思想都是利用漕运攻敌必救把明军从两广引开，打南京只要能占住也是好的。差别在于打烂山东还是两浙。我原本认为两浙打烂可惜，不过从砸烂旧世界再重建的角度出发或许打烂两浙也有好处。

---

isdily 于 2014-6-13 00:06:08 发表了：

> punishment 发表于 2014-6-13 00:01
>
> 认同五千这个数字。我觉得两种方案基本思想都是利用漕运攻敌必救把明军从两广引开，打南京只要能占住也是 ...

根本不需要引开，进攻广东的明军将是 500 废的新奴隶，而 500 废刮地三尺绝对能武装超过 10 万部队，俘虏上 5 万以上的明军当无大问题。

而拿下南京或者扫荡周边则能得到大量的战利品，这是登莱所不能给予的好处。

在登莱大打，得便宜的是农民军和满清。

---
